\documentclass[12pt,a4paper]{book}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[bigger]{musicography}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{subfigure}
\input{newcommands.tex}

\begin{document}

\chapter*{Ejemplos del trino barroco}

Los siguientes ejemplos fueron extraídos
del capítulo 8
del libro ``Música barroca: estilo y performance''
de Robert Donington,
e ilustran algunas de las múltiples variantes y especies de trino
desde fines del Renacimiento y comienzos del Barroco hasta los comienzos del Clasicismo
(aproximadamente desde 1600 hasta 1770).

\input{8.8.examples_illustrating_the_trill.tex}

\end{document}

